[
    {
      "question": "（1）__________是指在数据库的物理结构改变时，尽量不影响整体逻辑结构、用户的逻辑结构及应用程序。",
      "answer": "物理数据独立性",
      "blank_count": 1
    },
    {
      "question": "（2）用户与操作系统之间的数据管理软件是__________。",
      "answer": "DBMS",
      "blank_count": 1
    },
    {
      "question": "（3）将客观存在的事物以数据形式存储到计算机中，这一过程要涉及 3 个领域的知识，依次是__________、__________和__________。",
      "answer": ["现实世界", "信息世界", "数据世界"],
      "blank_count": 3
    },
    {
      "question": "（4）能唯一标识实体的属性或属性的组合称为__________。",
      "answer": "键",
      "blank_count": 1
    },
    {
      "question": "（5）两个不同实体集的实体间有__________、和__________3 种联系。",
      "answer": ["1:1", "1:n", "m:n"],
      "blank_count": 3
    },
    {
      "question": "（6）表示实体类型和实体间联系的模型称为__________，较著名且常用的概念模型是__________。",
      "answer": ["概念数据模型", "E-R模型"],
      "blank_count": 2
    },
    {
      "question": "（7）数据独立性分成__________独立性和__________独立性两级。",
      "answer": ["逻辑数据", "物理数据"],
      "blank_count": 2
    },
    {
      "question": "（8）数据库系统中最重要的软件是__________，最重要的用户是__________",
      "answer": ["DBMS", "DBA"],
      "blank_count": 2
    },
    {
      "question": "（9）设有关系模式 R (A,B,C) 和 S (E,A,F)，若 R.A 是 R 的主键，S.A 是 S 的外键，则 S.A 的值 R 中某个元组的主键值，或者为空值，这是__________完整性规则。",
      "answer": "参照",
      "blank_count": 1
    },
    {
        "question": "（10）数据库系统的逻辑设计主要是将__________转换成数据库管理系统支持的数据。",
        "answer": "概念模型",
        "blank_count": 1
      },
      {
        "question": "（11）如果采用关系数据库来实现应用，则在数据库的逻辑设计阶段需将__________换为关系模式。",
        "answer": "E-R图",
        "blank_count": 1
      },
      {
        "question": "（12）当将局部 E - R 图集成为全局 E - R 图时，如果同一对象在一幅局部 E - R 图中作为实体，而在另一幅局部 E - R 图中作为属性，则这种现象称为__________冲突。",
        "answer": "结构",
        "blank_count": 1
      },
      {
        "question": "（13）在关系A(S,SN,D)和B(D,CN,NM)中，A的主键是S,B的主键是D，则D在A中称为__________。",
        "answer": "外键",
        "blank_count": 1
      },
      {
        "question": "（14）子查询的条件不依赖于父查询，这类查询称为__________，否则称为__________。",
        "answer": ["不相关查询", "相关查询"],
        "blank_count": 2
      },
      {
        "question": "（15）视图是从__________中导出的表，数据库中实际存放的是视图的__________，而不是__________。",
        "answer": ["基本表或已定义的视图", "定义", "视图中对应的数据"],
        "blank_count": 3
      },
      {
        "question": "（16）当对视图进行修改数据、修改视图和删除视图操作时，为了保证被操作的行满足视图定义中子查询语句的条件，应在视图定义语句中使用可选项__________。",
        "answer": "with check option",
        "blank_count": 1
      },
      {
        "question": "（17）SQL 支持数据库三级模式。在 SQL 中，外模式对应__________和部分基本表，模式对应基本表全体，内模式对应存储文件。",
        "answer": "视图",
        "blank_count": 1
      },
      {
        "question": "（18）在视图中删除或修改一条记录，相应的__________也随着视图更新。",
        "answer": "基本表",
        "blank_count": 1
      },
      {
        "question": "（19）在 MySQL 中，有两种基本类型的索引：__________和__________。",
        "answer": ["普通索引", "唯一索引"],
        "blank_count": 2
      },
      {
        "question": "（20）创建唯一索引时，应保证创建索引的字段不包括重复的数据，并且没有两个或两个以上的空值。如果有这种数据，就必须先将其__________，否则索引不能成功创建。",
        "answer": "删除",
        "blank_count": 1
      },
      {
        "question": "（21）存储过程和存储函数的相关信息存放在__________表中，触发器的相关信息存放在__________表中。",
        "answer": ["routines", "triggers"],
        "blank_count": 2
      },
      {
        "question": "（22）在 MySQL 中，触发器的执行时间有两种：__________和__________。",
        "answer": ["before", "after"],
        "blank_count": 2
      },
      {
        "question": "（23）MySQL 的权限表共有 5 个，分别是__________、__________、__________、__________和__________。",
        "answer": ["user", "db", "tables_priv", "columns_priv", "procs_priv"],
        "blank_count": 5
      },
      {
        "question": "（24）MySQL 的访问控制分为两个阶段，分别是__________和__________。",
        "answer": ["连接核实阶段", "请求核实阶段"],
        "blank_count": 2
      },
      {
        "question": "（25）在 MySQL 中，授权使用__________命令，收回权限使用__________命令。",
        "answer": ["grant", "revoke"],
        "blank_count": 2
      }
  ]
  